JOJO定龍珠嘅影響力大啲

JOJO同龍珠都係上世紀八十年代嘅作品 到今日都仲歷久常新
JOJO就開創咗少年漫畫戰鬥時鬥智嘅先河
而龍珠就係創立咗修練升lvl打Boss嘅皇道漫框架

JOJO 龍珠

雖然比較鍾意jojo

但龍珠個種故事架構應該影響到而家都用緊

影響力龍珠真係冇得輸

我諗係得手塚治虫嘅影響力可以同龍珠比

曲線呃負皮

唔同商業價值
近五年應該反而係jojo

咁一定係龍珠嘅，但jojo好多嘢都走得前過龍珠

jojo大把人唔識
龍珠就係人都識

遊戲
電影
周邊

龍珠已經贏晒

更加唔使講AV領域

我返工個到大把人唔知咩係jojo 我條女都唔識
但人人都知龍珠係咩

咪玩啦⋯⋯
淨睇game界都分左勝負

問廢話

jojo fans表示係龍珠

龍珠係ACG歴史上超王道級
贏十條街

我都鐘意睇JOJO
但講影響力一齊係龍珠
舉個例，連我阿爺都識龍珠

龍珠太多經典野
菲利篇好精彩
細個睇到好緊張

龍珠影響小學雞
Jojo影響成人

講影響力如果係Pokémon vs 龍珠 呢

利申 麻麻地Pokémon 龍珠睇到斯路

你可以好鐘意JoJo
但佢既影響力地位同龍珠真係無得比

叮噹，蠟筆小新屌打

刀劍神域影響力大啲

大家觀點唔同
未去到on9嘅

龍珠呢d又拖又套路又畫風90年代, 情懷票救唔到呢套野成世, 黎多兩個10年後, 可能冇人識龍珠,反而jojo廿年後都仲係夠噱夠潮

對現今王道漫畫發展黎講

其實大部分都係參考jojo既特殊能力相剋同智鬥
沒有絕對最強

但如果講出名程度
就一定係龍珠屈機

但龍珠既純粹戰鬥力同絕對最強
基本上已經過時
唔啱現代漫畫用

同意 業界影響同流行影響
如果新人漫畫家學龍珠應該自尋死路

我鍾意jojo多啲，龍珠有時好拖時間
但現實係龍珠出名好多，根本冇得比

孤陋寡聞 AV領域有咩龍珠嘅影響力

好多女會着龍珠衫

但好似未聽過JoJo相關嘅AV

唔知叫唔叫影響力
但近年好多人玩埋啲on9 jojo gag
好撚煩

商業價值有晒數字比較
點有唔同觀點

影響力wo 依家新世代漫畫 電鋸人 咒術迴戰等 都有jojo影子 反而龍珠無乜

用vpn set台灣但一入個網佢就彈咗去cn 殘體勿屌

其實係
十年前真係冇咁多人講jojo
相反近年我見講jojo多過龍珠

你不如數下邊套打鬥漫冇爆氣冇飛天冇出波冇頭髮變色
我數都數唔晒

咩叫影響力係一早本質上已經融入左個骨度

米奇老鼠？

咁已經係一個流行程度嘅表現
龍珠無得唔服佢地位

不過近年聲勢亦呃唔到人

唔該放過jojo
咪撚吹捧到上天，搞到好似鋼鍊咁

所以新世代咪無 我講嗰兩套以上嘅元素都無 反而係玩能力玩智鬥 一部分原因係jojo真係走太前

可以咁講 就係咁先睇得出佢係流行
不過煩到嘔咁解 唔明有咩咁好笑

龍珠嘅流行應該啲都唔差過jojo
但都唔會有呢啲煩事
雖然龍珠超垃撚圾，但係個熱潮仲係幾癲

jojo教到班弱智成日係罐底飲嘢
智撚障

本身鬼佬party好興shotgun 唔關Jojo事掛

龍珠, 你睇歷代咁多款驚你知, DBZ sparking mentor raging blast 1 2 3, 仲有XV1,2, 同近期KAKAROT, 相反JOJO少, 北斗受歡迎過JOJO

卡咩, 夏呢~夏!!

變身都有排玩 ssj1,ssj2,ssj3,ssj4,ssg ,ssgss, vegeto gogeto and many.....

近10年無啦，後生個啲阿童木都唔識

你check下世界最賺錢ip

你問下你老母咪知囉

老豆老母表示未聽過jojo
但佢地知咩係超級撒亞人 邊個係魔人布歐

對一般人，因為普及，龍珠勝
對漫畫家，就Jojo,智鬥,分輯換主題，畫風變動,敍事都係領先業界。
尤其承太郎之後無繼續整屈機jojo,而係換更人格化，更用腦的主角

大個左會覺得童年悟空個故事好睇d
Z打係好熱血,但故事一般

jojo我真係睇都無睇過
遊戲界都係無jojo

Jojo本來就行另類 影響力一定冇咁大

咪玩啦
當年日本得兩套漫畫
1. 龍珠
2. 其他

IP 一定係龍珠

但論作者場外新聞jojo 作者荒木豐富好多

不老外貌令人懷疑係咪波紋使用者

而家紅親都係主角屈機漫
你係咪老野黎

至少老豆老母嗰輩識龍珠唔識jojo先

起碼我睇facebook啲毒撚係因為JOJO
不過本身個動作都覺得on9

龍珠已經係神一樣既存在，係個個年代出到呢樣產物，已經係無撚敵，根本而家d 作品同佢比既資格都無

睇樓主內文，佢本身應該想討論依兩套野有幾大程度上影響後世嘅作品，結果大部分巴打就討論緊邊套受歡迎d

要討論呢樣野，首先要搵出兩套野各自既特點
再比較近代作品沿用呢d 特點既多與少黎做比較

JOJO近十年出動畫多左人識追番少少
淨係漫畫上面影響替身概念同龍珠放波應該差唔多

最濃烈影子應該係美極的俘虜

逆向思維
one piece 對業界嘅最大影響係冇人再敢畫海賊題材

唔好講笑
替身之前既智鬥現今漫畫都唔係套套可以攞到個精髓

呢層我覺得係作者智力問題

抽空一個職業建構個大世界連載左廿幾年
邊個敢亂黎

影響力當然係龍珠大不知幾倍

但對漫畫創作的影響力一定係jojo大得多

話龍珠拖嘅人應該無睇過漫畫版
42期由少年編打到布歐仲完整收尾
仲要每編都出到新經典
你叫啲one piece fans情何以堪

Jojo不了

Dragonball開展氣功鬥波打鬥
Jojo開展鬥智+超能力打鬥

但龍珠真係全球一半人口都聽過
Jojo大部分都係有睇開動漫先識

Hello kitty

咁不如用eva 鬥龍珠

JOJO咁撚有影響力就唔會篇篇都改設定啦屌

咁緊係龍珠
龍珠通街都識
jojo要問中毒撚先識

近幾年多左人話自己鍾意jojo(大部分都係跟風

jojo,我買過百本漫畫

龍珠就一本都冇買過

客觀龍珠
但係JoJo對漫畫創作者嘅影響力大啲，睇吓上年鬼滅

Jojo對我影響大d

龍珠真係是但搵個阿婆問佢都識

Jojo 4主角康一，

未就係龍珠既超級撒亞人

龍珠玩具銷量仲勁過高達JOJO無得打

龍珠漫畫真係屈機
個個肌肉男, 佢有畫到線條少又展現到肌肉
戰鬥分鏡精簡,有速度同迫力

你地成日話咩鬥波, 好多角色用招其實好唔同
無限仲有太陽拳,圓氣斬都幾有創意

如果深入睇龍珠, 佢真係王道戰鬥漫頂端

如果你問荒木
相信佢自己都會答龍珠
佢之前出嗰本教人畫漫畫嘅入門書
有提到佢好佩服同敬重鳥山明
認為佢係罕見嘅漫畫天才

jojo係咩黎?

樓主老母影響力最撚大

七影帝 根本龍珠套路 只係人物關係複雜左
d 咩血統 魔族 戰鬥力指數

個個扮廢>出 5%力>出10%>......直到打贏

龍珠 係打鬥漫開拓者 (氣 戰鬥系統 ->查克拉,念,靈壓,魔力)
Eva 係垃圾廢青主角 開拓者 (前個批悲觀垃圾主角動漫)
Jojo 係超能力+鬥智力 開拓者 (一講超能力鬥智我就諗起 植木的法則)
刀劍 係我最撚憎個種龍傲天一出場無敵主角 (依加d異世界毒撚FF垃圾動漫)

個人最唔想睇刀劍style 異世界故真係作到爛

老實講，龍珠嘅影響力得叮噹先可以相比

其實我去美國個時冇人識叮噹
龍珠個個都識

因為租租嘅動畫同漫畫相距咗廿幾年